\begin{proof}\thmslashn
	
	$A := d_a f \; :\; \R^n\to \R^n\;\;\; \lambda := \frac{1}{4\norm{A^{-1}}}$
	
	$U$ -- шар, для которого $\norm{d_x f - d_a f} < 2\lambda$
	
	Шаг 1. $f\Big|_{U}$ -- инъекция.
	
	$x, x+ h \in U$
	
	$F(t) = f(x+th) - f(x) - t\cdot Ah \;\;\; t\in [0,1]$
	
	$F(0) = 0 \;\;\;\; F(1) = f(x+h) - f(x) - Ah$
	
	$F$ -- дифференцируема. 
	
	$\implies $ по неравенству Лагранжа $\exists t_0 \in [0,1] \;:\;\;\norm{f(x+h) - f(x) - Ah} =\norm{F(1) - F(0)} \le\\ \le \norm{F'(t_0)}\cdot(1-0) = \norm{F'(t_0)}$

	$F'(t_0) = d_{x+t_0h} f \circ h - Ah = d_{x+t_0h} f(h) - d_a f(h) $
	
	$\norm{F'(t_0)} \le \norm { d_{x+t_0h} f - d_a f}\cdot \norm{h} < 2\lambda \norm{h}$
	
	$\norm{f(x+h) - f(x) - Ah} < 2\lambda \norm{h} \le \frac12 \norm{Ah}$
	
	$\norm{f(x+h) - f(x)} \ge \norm{Ah} - \norm{f(x+h) - f(x) - Ah} > \norm{Ah} - \frac12 \norm{Ah} = \frac12 \norm{Ah} \ge 2\lambda \norm{h}$
	
	$\implies f$ -- инъекция.
	
	Шаг 2. $V:= f(U) \ni b$ -- открыто
	
	Пусть $x_0 \in U$. Возьмем $r > 0$, т.ч. $\overline{B}_r(x_0) \subset U$
	
	Докажем, что $f(U) \supset f(\overline{B}_r(x_0)) \supset B_{\lambda r} (f(x_0))$
	
	Возьмем $y \in B_{\lambda r}(f(x_0))$. Рассмотрим $\phi(x) := \norm{f(x) - y}$ -- непрерывная функция.
	
	$\phi(x_0) = \norm{f(x_0) - y} < \lambda r$
	
	$\overline{B}_r(x_0)$ -- компакт $\implies \phi$ принимает в какой-то точке $x^{*}$ наименьшее значение.

	Поймем, что оно не может достигаться на границе.
	
	Рассмотрим точку на границе $x \; : \;\;\; \norm{x-x_0} = r$.
	
	$\norm{f(x) - f(x_0)} \ge 2\lambda \norm{x-x_0} = 2\lambda r$

	$ \norm{f(x) - f(x_0)} = \norm{(f(x) - y) - (f(x_0) - y)}  \le \phi(x) + \phi(x_0) < \phi(x) + \lambda r$
	
	$2\lambda r < \phi (x) + \lambda r$
	
	$\implies \phi(x) > \lambda r > \phi(x_0) \implies$ на границе не минимум.
	
	$\implies x^{*} \in B_r(x_0)$
	
	$x^{*}$ -- минимум и функции $\phi^2$ -- дифференцируемая функция.
	
	$\implies \grad \phi^2 (x^{*}) = 0$
	
	$\phi^2(x) = \sum\limits_{k=1}^{n} (f_k(x) - y_k)^2\;\;\; \frac{\partial \phi^2}{\partial x_j}(x^{*}) = \sum\limits_{k=1}^{n} 2(f_k(x^*) - y_k) \frac{\partial f_k}{\partial x_j}(x^*)$
	
	$B(f(x^*) - y) =0$, где $B = \begin{pmatrix}
	\frac{\partial f_1}{\partial x_1}(x^*) & \cdots & \frac{\partial f_n}{\partial x_1}(x^*)\\
	\cdots\\
	\frac{\partial f_1}{\partial x_n}(x^*) & \cdots & \frac{\partial f_n}{\partial x_n}(x^*)
	\end{pmatrix} = (f'(x^*))^{T}$.
	
	$f'(x^*) $ -- обратима по предыдущей теореме $\implies B$ -- обратима.
	
	$\implies f(x^*) - y = 0$
	
	
	$\implies y = f(x^*) \in f(\overline{B}_r(x_0)) \subset f(U)$.
	
	Шаг 3. $g := (f\Big|_U)^{-1}$ -- дифференцируемая функция.
	
	$y, y + k \in V = f(U)$
	
	Пусть $y = f(x)\;\; y+k = f(x+h)$
	
	(т.е. $g(y) = x \;\;\; g(y+k) = x+ h$)
	
	$g(y + k) = g(y) + d_y g(k) + o (\norm{k})$ -- надо доказать.
	
	$d_y g(k) = d_{f(x)}g(k) = (d_x f)^{-1}(k)$
	
	Т.е. хотим доказать, что
	
	$h =  (d_x f)^{-1}(k) +o(\norm{k})$
	
	Дифференцируемость $f$ в точке $x$:
	
	$f(x+ h ) = f(x) + d_x f(h) + r(h)$, где $r(h) = o(\norm{h})$
	
	Т.е. знаем, что
	
	$k = d_x f(h) + r(h) \implies (d_x f)^{-1}(k) = h + (d_x f)^{-1}(r(h))$
	
	Осталось понять, что $(d_x f)^{-1}(r(h)) = o(\norm{k})$
	
	$\norm{(d_x f)^{-1} (r(h))} \le \norm{(d_x f)^{-1}} \cdot \norm{r(h)} =  \norm{(d_x f)^{-1}} \frac{\norm{r(h)}}{\norm{h}} \cdot \norm{h} \color{red}\le\color{black}$ 
	
	Если $h \to 0$, то $\frac{\norm{r(h)}}{\norm{h}} \to 0$.
	
	Оценим $\norm{h}$ через $\norm{k}$.
	
	$\norm{k} = \norm{f(x+h) - f(x)} > 2\lambda \norm{h}$
	
	$\color{red} \le \color{black}\norm{(d_x f)^{-1}} \cdot \frac1{2\lambda} \cdot \frac{\norm{r(h)}}{\norm{h}} \cdot \norm{k} = o(\norm{k})$
	
	Шаг 4. Непрерывная дифференцируемость $g$.
	
	$d_y g = (d_{f^{-1}(y)} f)^{-1}$
	
	$f^{-1}(y)$ -- непрерывно зависит от $y$, значит и дифференциал непрерывно зависит от $y$.
	
	А на множестве обратимых отображений переход к обратному непрерывен. Т.е. все непрерывно зависит от $y$.
	
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Рудин, Основы мат. анализа. Можно почитать это же доказательство там.
\end{remark}


\begin{consequence}\thmslashn
	
	
	$f \; : \; D \to \R^n \;\; D\subset \R^n$ -- непрерывно дифференцируема, $D$ -- открыто,
	
	$d_x f$ -- обратим $\forall x \in D$. Тогда $\forall W \subset D\;\;\;W$ -- открыто $\implies f(W)$ открыто.
	
	
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	
	$W$ -- открыто. $b \in f(W) \implies b = f(a)$ при $a \in W$.
	
	Применяя теорему, получаем, что
	
	$\exists U$ -- окрестность точки $a$ и $V = f(U)$ -- окрестность точки $b$.
	
	$U\subset W \implies V = f(U) \subset f(W)$.
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$x \in \R^n\;\;\; y \in R^m \;\;\; (x, y) \in \R^n \times \R^m = \R^{n+m}$
	
\end{definition}

\begin{statement}\thmslashn
	
	
	Пусть  $A \; : \; \R^{n+m} \to \R^n$ -- линейное отображение.
	
	Если $A(h, 0_m) = 0_n \implies h = 0_n$, то уравнение $A(x,y) = b$ имеет единственное решение $\forall y \in \R^m$ и $\forall b\in \R^n$
\end{statement}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$A(x,y) = b$
	
	$A(x,y) = A(x, 0) + A(0, y)$
	
	$A(x, 0) = b - A(0, y)$
	
	Единственность. Если $A(x, 0) = b - A(0, y)$ и $A(\tilde{x}, 0) = b - A(0, y) \implies A(x - \tilde{x}, 0) = 0 \implies x - \tilde{x} = 0$
	
	Существование.
	
	$A(x, 0)$ -- инъекция. $A(\circ,0) \; : \R^n \to \R^n$
	
	$\implies A(\circ, 0)$ -- биекция (инъекция и совпадает размерность)
	
	
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$x^2 + y^2 - 1 = 0$
	
	$y = \pm \sqrt{1 - x^2}$
\end{example}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Функции, задаваемые уравнениями -- неявные функции.
\end{definition}


\begin{theorem}[о неявной функции]\thmslashn
	
	$f \; : D \to \R^n \;\; D\subset \R^{n+m}$
	
	$f$ -- непрерывно дифференцируема. $f(a, b) =0 \;\; (a,b) \subset D$
	
	$d_{(a,b)} f(h, 0) = 0 \implies h= 0$.
	
	Тогда $\exists W$ -- окрестность точки $b$ и единственная функция 
	
	$g\; : \; W \to \R^n$, т.ч. $g(b) = a, \;\; g$ непрерывна
	
	$f(g(y), y ) = 0 \;\; \forall y \in W$
	
	Более того, такая функция $g$, будет непрерывно дифференцируема.
\end{theorem}


\begin{proof}\thmslashn
	
	$F(x,y) = (f(x,y), y) \;\;\; F\; : \; \R^{n+m} \to \R^{n+m}$ -- непрерывно дифференцируема.
	
	$A:=  d_{(a,b)} f$
	
	$f(a+h, b + k) = f(a,b) + A(h,k) + r(h, k)$
	
	$F(a+h, b+ k) = F(a,b) + (A(h, k), 0) + (0, k) + (r(h, k), 0)$
	
	Нужна обратимость $(A(h,k), k)$
	
	$(A(h,k), k) = (0, 0) \implies k = 0$ и $A(h,0) = 0 \implies h = 0$.
	
	$\implies$ есть обратимость $d_{(a,b)} F$.
	
	$\exists U$ -- окрестность точки $(a,b)$ и $V$ -- окрестность точки $F(a,b)$,
	
	что $G\; :\;V \to U$ -- обратная к $F$ функция.
	
	$F(a,b) = (f(a,b), b) = (0, b)$
	
	Возьмем $W$ -- окрестность точки $b$, т.ч. $\{0\} \times W \subset V$
	
	$F(x,y) = (f(x,y), y) = (z, w)$
	
	$G(z, w) = (\phi(z,w), w)$
	
	Положим $g(w) := \phi(0, w)$. Проверим, что подходит.
	
	$g$ определена на $W$, непрерывно дифференцируема.
	
	$g(b) = \phi(0, b) = a$, т.к. $F(a,b) = (0, b)$
	
	$f(g(w), w) = f(\phi(0, w), w) = f(G(0, w)) = 0$
	
	Покажем единственность.
	
	Если $ f(x,y) = 0$ и $f(\tilde{x}, y) = 0$
	
	$f(G(0,y)) = x$ и $f(G(0, y)) = \tilde{x}$
	
	$\implies x = \tilde{x}$.
\end{proof}